%-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------%
%	The MIT License (MIT)
%
%	Copyright (c) 2021 Jitin Nair
%
%	Permission is hereby granted, free of charge, to any person obtaining a copy
%	of this software and associated documentation files (the "Software"), to deal
%	in the Software without restriction, including without limitation the rights
%	to use, copy, modify, merge, publish, distribute, sublicense, and/or sell
%	copies of the Software, and to permit persons to whom the Software is
%	furnished to do so, subject to the following conditions:
%	
%	THE SOFTWARE IS PROVIDED "AS IS", WITHOUT WARRANTY OF ANY KIND, EXPRESS OR
%	IMPLIED, INCLUDING BUT NOT LIMITED TO THE WARRANTIES OF MERCHANTABILITY,
%	FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE AND NONINFRINGEMENT. IN NO EVENT SHALL THE
%	AUTHORS OR COPYRIGHT HOLDERS BE LIABLE FOR ANY CLAIM, DAMAGES OR OTHER
%	LIABILITY, WHETHER IN AN ACTION OF CONTRACT, TORT OR OTHERWISE, ARISING FROM,
%	OUT OF OR IN CONNECTION WITH THE SOFTWARE OR THE USE OR OTHER DEALINGS IN
%	THE SOFTWARE.
%	
%
%-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------%

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	DOCUMENT DEFINITION
%----------------------------------------------------------------------------------------

% article class because we want to fully customize the page and not use a cv template
\documentclass[a4paper,12pt]{article}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	FONT
%----------------------------------------------------------------------------------------

% % fontspec allows you to use TTF/OTF fonts directly
% \usepackage{fontspec}
% \defaultfontfeatures{Ligatures=TeX}

% % modified for ShareLaTeX use
% \setmainfont[
% SmallCapsFont = Fontin-SmallCaps.otf,
% BoldFont = Fontin-Bold.otf,
% ItalicFont = Fontin-Italic.otf
% ]
% {Fontin.otf}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PACKAGES
%----------------------------------------------------------------------------------------
\usepackage{url}
\usepackage{parskip} 	

%other packages for formatting
\RequirePackage{color}
\RequirePackage{graphicx}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{xcolor}
\usepackage[scale=0.9]{geometry}

%tabularx environment
\usepackage{tabularx}

%for lists within experience section
\usepackage{enumitem}

% centered version of 'X' col. type
\newcolumntype{C}{>{\centering\arraybackslash}X} 

%to prevent spillover of tabular into next pages
\usepackage{supertabular}
\usepackage{tabularx}
\newlength{\fullcollw}
\setlength{\fullcollw}{0.47\textwidth}

%custom \section
\usepackage{titlesec}				
\usepackage{multicol}
\usepackage{multirow}

%CV Sections inspired by: 
%http://stefano.italians.nl/archives/26
\titleformat{\section}{\Large\scshape\raggedright}{}{0em}{}[\titlerule]
\titlespacing{\section}{0pt}{10pt}{10pt}

%for publications
\usepackage[style=authoryear,sorting=ynt, maxbibnames=2]{biblatex}

%Setup hyperref package, and colours for links
\usepackage[unicode, draft=false]{hyperref}
\definecolor{linkcolour}{rgb}{0,0.2,0.6}
\hypersetup{colorlinks,breaklinks,urlcolor=linkcolour,linkcolor=linkcolour}
\addbibresource{citations.bib}
\setlength\bibitemsep{1em}

%for social icons
\usepackage{fontawesome5}

%debug page outer frames
%\usepackage{showframe}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	BEGIN DOCUMENT
%----------------------------------------------------------------------------------------
\begin{document}

% non-numbered pages
\pagestyle{empty} 

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	TITLE
%----------------------------------------------------------------------------------------

% \begin{tabularx}{\linewidth}{ @{}X X@{} }
% \huge{Your Name}\vspace{2pt} & \hfill \emoji{incoming-envelope} email@email.com \\
% \raisebox{-0.05\height}\faGithub\ username \ | \
% \raisebox{-0.00\height}\faLinkedin\ username \ | \ \raisebox{-0.05\height}\faGlobe \ mysite.com  & \hfill \emoji{calling} number
% \end{tabularx}

\begin{tabularx}{\linewidth}{@{} C @{}}
\Huge{Mateus da Silva Rosario} \\[7.5pt]
Nascimento: 17 de agosto de 1999 \\
Endereço: Palmas, Tocantins \\
(disponível para viagens)  \\\\
\href{https://github.com/mateusrosario}{\raisebox{-0.05\height}\faGithub\ mateusrosario} \ $|$ \ 
\href{https://linkedin.com/in/mateus-rosario}{\raisebox{-0.05\height}\faLinkedin\ mateus-rosario} \ $|$ \ 
\href{tel:+55063981133108}{\raisebox{-0.05\height}\faMobile \ 063 98113-3108} \ $|$ \
\href{mailto:mateusrosario.me@gmail.com}{\raisebox{-0.05\height}\faEnvelope \ mateusrosario.me@gmail.com} \\
\\
\href{https://mateusrosario.github.io/portfolio/}{\raisebox{-0.05\height} \ \faGlobe \ Meu Portifólio}

\end{tabularx}

%----------------------------------------------------------------------------------------
% EXPERIENCE SECTIONS
%----------------------------------------------------------------------------------------
\section{Objetivo}
Atuar como Desenvolvedor de Software Júnior.

%Interests/ Keywords/ Summary
\section{Resumo}
Sou bacharel em Ciência da Computação, com 2 anos de experiência em desenvolvimento Full Stack. Capaz de atuar com excelência no desenvolvimento de softwares complexos, tanto com interfaces quanto com o planejamento de arquitetura, controle de dados e processos de negócio.

Possuo um perfil para resolução de problemas e aprendizagem rápida e isso me permite de forma lógica encontrar facilmente falhas em uma solução e construir formas alternativas de resolver diversos tipos de problemas.

Como membro da fábrica de software da Universidade Federal do Tocantins, realizei o desenvolvimento de um software completo para elaboração e atualização dos planos pedagógicos de curso, que agora é utilizado por todos os 48 cursos da universidade e permitiu a atualização e aprovação simultânea de 22 cursos ao longo de 2022. As minhas habilidades com planejamento e manipulação de banco de dados, minha aptidão com programação, com o desenvolvimento de interfaces e propensão a aprendizagem rápida e resolução de problemas foram determinantes para o sucesso desse projeto.

Tenho conhecimentos com os frameworks Django e Angular, experiência na utilização de Rest APIs e tenho domínio das linguagens python, JavaScript e TypeScript. Além disso, tenho vivência com a metodologia de desenvolvimento ágil Scrum.
%----------------------------------------------------------------------------------------
% Experience
%----------------------------------------------------------------------------------------
\section{Experiências}

\begin{tabularx}{\linewidth}{ @{}l r@{} }
\textbf{Estágio - Desenvolvedor FullStack} & \hfill Out. 2020 - Nov. 2022 \\
\textbf{- Fábrica de Software, Universidade Federal do Tocantins}  & \hfill Palmas, TO\\[3.75pt]
\multicolumn{2}{@{}X@{}}{
\begin{minipage}[t]{\linewidth}
    \begin{itemize}[nosep,after=\strut, leftmargin=1em, itemsep=3pt]
        \item[--] Responsabilidades:
        \begin{itemize}
            \item[•] Desenvolvimento de Sistema Web para Criação, Elaboração, Revisão e Gerenciamento de PPCs (Projetos Pedagógicos de Curso) na Universidade;
            \item[•] Utilizando frameworks Angular, Django e Rest API;
            \item[•] Utilizando linguagens JavaScript, TypeScript, Python, HTML, CSS;
            \item[•] Utilizando bases de dados MySQL.
        \end{itemize}
        \item[--] Conquistas e resultados:
        \begin{itemize}
            \item[•] Lançamento do sistema PPC+ que contribuiu para a atualização simultânea de 22 cursos na universidade e está sendo utilizado por todos os 48 cursos ativos;
            \item[•] Sistema intuitivo que registra e mantém de forma eficaz as elaborações de planos pedagógicos, trazendo eficácia para o processo.
        \end{itemize}
    \end{itemize}
    \end{minipage}
}
\end{tabularx}

\begin{tabularx}{\linewidth}{ @{}l r@{} }
\textbf{Projeto de Extensão Universitária - Desenvolvedor Mobile Flutter} & \hfill Jun. 2020 - Out. 2020 \\
\textbf{- Proex, Universidade Federal do Tocantins}  & \hfill Palmas, TO\\[3.75pt]
\multicolumn{2}{@{}X@{}}{
\begin{minipage}[t]{\linewidth}
    \begin{itemize}[nosep,after=\strut, leftmargin=1em, itemsep=3pt]
        \item[--] Responsabilidades:
        \begin{itemize}
            \item[•] Desenvolvimento do aplicativo mobile \href{https://play.google.com/store/apps/details?id=com.fabricadesoftwareuft.geoportour}{GePorTour} para educação social sobre os marcos históricos da cidade de Porto Nacional (Tocantins, Brasil);
            \item[•] Utilizando o framework Flutter;
            \item[•] Utilizando a linguagem Dart;
            \item[•] Fazendo o consumo de APIs RestFull.
            \item[•] Utilizando a plataforma Firebase como Banco de Dados;
        \end{itemize}
        \item[--] Conquistas e resultados:
        \begin{itemize}
            \item [•] Aplicação \href{https://play.google.com/store/apps/details?id=com.fabricadesoftwareuft.geoportour}{GePorTour} publicada na PlayStore.
            \item [•] Uma aplicação com uma interface intuitiva e minimalista que apresenta de forma eficaz as informações.
        \end{itemize}
    \end{itemize}
    \end{minipage}
}
\end{tabularx}


\begin{tabularx}{\linewidth}{ @{}l r@{} }
\textbf{Estágio Obrigatório - Desenvolvedor FullStack} & \hfill Set. 2019 - Nov. 2019 \\
\textbf{- Universidade Federal do Tocantins}  & \hfill Palmas, TO\\[3.75pt]
\multicolumn{2}{@{}X@{}}{
\begin{minipage}[t]{\linewidth}
    \begin{itemize}[nosep,after=\strut, leftmargin=1em, itemsep=3pt]
        \item[--] Responsabilidades:
        \begin{itemize}
            \item[•] Desenvolvimento de Sistema Web para Contabilidade;
            \item[•] Utilizando frameworks Angular, Django e Rest API;
            \item[•] Utilizando linguagens JavaScript, TypeScript, Python, HTML, CSS;
            \item[•] Utilizando bases de dados MySQL.
        \end{itemize}
        \item[--] Conquistas e resultados:
        \begin{itemize}
            \item[•] Sistema para a docência de contabilidade na universidade obtido a partir do desenvolvimento em equipe de uma aplicação web utilizando tecnologias modernas de arquitetura de software.
        \end{itemize}
    \end{itemize}
    \end{minipage}
}
\end{tabularx}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%  Habilidades e Competências
%----------------------------------------------------------------------------------------
\section{Habilidades e Competências}
\begin{tabularx}{\linewidth}{@{}l X@{}}
\multicolumn{2}{@{}X@{}}{
\begin{minipage}[t]{\linewidth}
    \begin{itemize}[nosep,after=\strut, leftmargin=1em, itemsep=3pt]
        \item [--] \textbf{Aprendizagem rápida};
        \item [--] Competência para \textbf{trabalho em equipe}, \textbf{liderança} e \textbf{resolução de problemas};
        \item [--] Domínio e conhecimento pleno em \textbf{programação};
        \item [--] Conhecimentos em arquitetura limpa, código limpo e \textbf{domínio de boas práticas};
        \item [--] Experiência com frameworks de \textbf{desenvolvimento ágil (Scrum)};
        \item [--] Conhecimentos básico de \textbf{desenvolvimento guiado por testes}.  
        \item [--] Domínio nas linguagens de programação \textbf{C, Pyhton, Java, JavaScript, TypeScript, Dart e Swift};
        \item [--] Experiência com \textbf{desenvolvimento mobile} com \textbf{Flutter} e \textbf{SwiftUI}.
        \item [--] Experiência com Banco de dados \textbf{SQL e NoSql} como \textbf{MySQL}, \textbf{Firebase} e \textbf{IBMCloud};
        \item [--] Experiência com Backend em \textbf{Framework Django};
        \item [--] Experiência e Domínio do \textbf{Framework Angular};
        \item [--] Conhecimento e projetos com a biblioteca \textbf{React};
        \item [--] Domínio e experiência com \textbf{HTML e CSS};
        \item [--] Experiência com sistemas \textbf{Frontend e Backend} com comunicação por meio de\textbf{APIs Resftfull};
        \item [--] Experiência com \textbf{Git} e ferramentas relacionadas;
        \item [--] Conhecimentos em \textbf{redes de computadores}.
        \item [--] Conhecimentos em \textbf{Aprendizagem de Máquina} e \textbf{Inteligência Artificial}.
    \end{itemize}
    \end{minipage}
}
\end{tabularx}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	EDUCATION
%----------------------------------------------------------------------------------------
\section{Educação}
\begin{tabularx}{\linewidth}{lXr}	
2017 - 2023 & Grad. Ciência da Computação pela \textbf{Universidade Federal do Tocantins} & Palmas-TO \\\\

2014 - 2017 & Ensino médio Integrado ao curso Técnico em Agrimensura no \textbf{Instituto Federal do Tocantins} & Palmas-TO \\ 

2010 - 2013 & Ensino Fundamental na \textbf{E. Mun. de Tempo Integral Caroline Campelo Cruz da Silva} & Palmas-TO \\ 
\end{tabularx}


%----------------------------------------------------------------------------------------
%  Languages
%----------------------------------------------------------------------------------------
\section{Idiomas}
\begin{tabularx}{\linewidth}{@{}l X@{}}
\textbf{Inglês Avançado} & \hfill Centro de Idiomas - UFT \\
% \textbf{Alemão Básico} & \hfill  Deutsche Welle Online Course \\  
\end{tabularx}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	EDUCATION
%----------------------------------------------------------------------------------------
\section{Capacitações}
\begin{tabularx}{\linewidth}{lXr}	
2023 & Práticas de Cloud Services usando Swift com ênfase em Serviços Cognitivos pelo \textbf{Instituto de Pesquisas Eldorado} & \textbf{100 horas}\\\\

2022 & Conceitos e Fundamentos: Algoritmos, Programação Orientada a Objetos com Swift, JavaScript e RESTful APIs pelo \textbf{Instituto de Pesquisas Eldorado} & \textbf{20 horas}\\ 
\end{tabularx}


\section{Pretensão Salarial}
de R\$ 3700,00 a R\$ 4000,00

% %----------------------------------------------------------------------------------------
% %	Plubications
% %----------------------------------------------------------------------------------------
% \section{Atividades Acadêmicas}
% \begin{refsection}[citations.bib]
% \nocite{*}
% \printbibliography[heading=none]
% \end{refsection}

% %----------------------------------------------------------------------------------------
% % Projects
% %----------------------------------------------------------------------------------------
% \section{Projects}

% \begin{tabularx}{\linewidth}{ @{}l r@{} }
% \textbf{Some Project} & \hfill \href{https://some-link.com}{Link to Demo} \\[3.75pt]
% \multicolumn{2}{@{}X@{}}{long long line of blah blah that will wrap when the table fills the column width long long line of blah blah that will wrap when the table fills the column width long long line of blah blah that will wrap when the table fills the column width long long line of blah blah that will wrap when the table fills the column width}  \\
% \end{tabularx}

% %----------------------------------------------------------------------------------------
% %	SKILLS
% %----------------------------------------------------------------------------------------
% \section{Skills}
% \begin{tabularx}{\linewidth}{@{}l X@{}}
% Some Skills &  \normalsize{This, That, Some of this and that etc.}\\
% Some More Skills  &  \normalsize{Also some more of this, Some more that, And some of this and that etc.}\\  
% \end{tabularx}

\vfill
\center{\footnotesize Última Atualização: 1 de Agosto de 2023}

\end{document}
