%-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------%
%	The MIT License (MIT)
%
%	Copyright (c) 2021 Jitin Nair
%
%	Permission is hereby granted, free of charge, to any person obtaining a copy
%	of this software and associated documentation files (the "Software"), to deal
%	in the Software without restriction, including without limitation the rights
%	to use, copy, modify, merge, publish, distribute, sublicense, and/or sell
%	copies of the Software, and to permit persons to whom the Software is
%	furnished to do so, subject to the following conditions:
%	
%	THE SOFTWARE IS PROVIDED "AS IS", WITHOUT WARRANTY OF ANY KIND, EXPRESS OR
%	IMPLIED, INCLUDING BUT NOT LIMITED TO THE WARRANTIES OF MERCHANTABILITY,
%	FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE AND NONINFRINGEMENT. IN NO EVENT SHALL THE
%	AUTHORS OR COPYRIGHT HOLDERS BE LIABLE FOR ANY CLAIM, DAMAGES OR OTHER
%	LIABILITY, WHETHER IN AN ACTION OF CONTRACT, TORT OR OTHERWISE, ARISING FROM,
%	OUT OF OR IN CONNECTION WITH THE SOFTWARE OR THE USE OR OTHER DEALINGS IN
%	THE SOFTWARE.
%	
%
%-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------%

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	DOCUMENT DEFINITION
%----------------------------------------------------------------------------------------

% article class because we want to fully customize the page and not use a cv template
\documentclass[a4paper,12pt]{article}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	FONT
%----------------------------------------------------------------------------------------

% % fontspec allows you to use TTF/OTF fonts directly
% \usepackage{fontspec}
% \defaultfontfeatures{Ligatures=TeX}

% % modified for ShareLaTeX use
% \setmainfont[
% SmallCapsFont = Fontin-SmallCaps.otf,
% BoldFont = Fontin-Bold.otf,
% ItalicFont = Fontin-Italic.otf
% ]
% {Fontin.otf}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PACKAGES
%----------------------------------------------------------------------------------------
\usepackage{url}
\usepackage{parskip} 	

%other packages for formatting
\RequirePackage{color}
\RequirePackage{graphicx}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{xcolor}
\usepackage[scale=0.9]{geometry}

%tabularx environment
\usepackage{tabularx}

%for lists within experience section
\usepackage{enumitem}

% centered version of 'X' col. type
\newcolumntype{C}{>{\centering\arraybackslash}X} 

%to prevent spillover of tabular into next pages
\usepackage{supertabular}
\usepackage{tabularx}
\newlength{\fullcollw}
\setlength{\fullcollw}{0.47\textwidth}

%custom \section
\usepackage{titlesec}				
\usepackage{multicol}
\usepackage{multirow}

%CV Sections inspired by: 
%http://stefano.italians.nl/archives/26
\titleformat{\section}{\Large\scshape\raggedright}{}{0em}{}[\titlerule]
\titlespacing{\section}{0pt}{10pt}{10pt}

%for publications
\usepackage[style=authoryear,sorting=ynt, maxbibnames=2]{biblatex}

%Setup hyperref package, and colours for links
\usepackage[unicode, draft=false]{hyperref}
\definecolor{linkcolour}{rgb}{0,0.2,0.6}
\hypersetup{colorlinks,breaklinks,urlcolor=linkcolour,linkcolor=linkcolour}
\addbibresource{citations.bib}
\setlength\bibitemsep{1em}

%for social icons
\usepackage{fontawesome5}

%debug page outer frames
%\usepackage{showframe}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	BEGIN DOCUMENT
%----------------------------------------------------------------------------------------
\begin{document}

% non-numbered pages
\pagestyle{empty} 

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	TITLE
%----------------------------------------------------------------------------------------

% \begin{tabularx}{\linewidth}{ @{}X X@{} }
% \huge{Your Name}\vspace{2pt} & \hfill \emoji{incoming-envelope} email@email.com \\
% \raisebox{-0.05\height}\faGithub\ username \ | \
% \raisebox{-0.00\height}\faLinkedin\ username \ | \ \raisebox{-0.05\height}\faGlobe \ mysite.com  & \hfill \emoji{calling} number
% \end{tabularx}

\begin{tabularx}{\linewidth}{@{} C @{}}
\Huge{Mateus da Silva Rosario} \\[7.5pt]
\href{https://github.com/mateusrosario}{\raisebox{-0.05\height}\faGithub\ mateusrosario} \ $|$ \ 
\href{https://linkedin.com/in/mateus-rosario}{\raisebox{-0.05\height}\faLinkedin\ mateus-rosario} \ $|$ \ 
\href{tel:+55063981133108}{\raisebox{-0.05\height}\faMobile \ 063 98113-3108} \ $|$ \
\href{mailto:mateusrosario.me@gmail.com}{\raisebox{-0.05\height}\faEnvelope \ mateusrosario.me@gmail.com} \\
\\
\href{https://dev.mrosario.com.br/}{\raisebox{-0.05\height} \ \faGlobe \ Meu Site}
\end{tabularx}

%----------------------------------------------------------------------------------------
% EXPERIENCE SECTIONS
%----------------------------------------------------------------------------------------
\section{Resumo}
Sou \textbf{Desenvolvedor Full Stack}, com mais de 5 anos
de experiência em \textbf{engenharia de software}. Capaz de
atuar com excelência em \textbf{backend} (Go, NestJS, Spring
Boot), \textbf{frontend} (Angular, React, Next.js),
\textbf{infraestrutura} (Docker, Nginx, Linux) e
\textbf{arquitetura de microserviços}.\\\\
Possuo um perfil de \textbf{liderança técnica e iniciativa},
o que me permite identificar problemas, propor soluções e
conduzi-las até a entrega.\\\\
Liderei a modernização da
infraestrutura on-premise de uma software house, migrando
todo o ambiente para containers Docker (+30 containers),
implementando proxy reverso com HTTPS e arquitetura de
microserviços com processamento de 1.500 msgs/s.\\\\
Tenho conhecimento em Go, TypeScript, Java, Angular, React,
Next.js, Tailwind CSS, PostgreSQL, RabbitMQ, Redis, Docker,
Keycloak (OAuth2), NestJS, Spring Boot e Electron.


%----------------------------------------------------------------------------------------
% Experience
%----------------------------------------------------------------------------------------
\section{Experiência}

\begin{tabularx}{\linewidth}{ @{}l r@{} }
\textbf{Desenvolvedor Full Stack Pleno} & \hfill Jan. 2026 - Atualmente \\
\textbf{- Viatech, Software House de Automação Comercial} & \hfill Palmas, TO\\[3.75pt]
\multicolumn{2}{@{}X@{}}{
\begin{minipage}[t]{\linewidth}
    \begin{itemize}[nosep,after=\strut, leftmargin=1em, itemsep=3pt]
        \item[--] Liderança técnica em APIs RESTful com NestJS, TypeScript (strict) e TypeORM, aplicando princípios SOLID e mentorando desenvolvedores menos experientes (1 em produção, 2 em desenvolvimento);
        \item[--] Desenvolvimento de microserviços em Go (FX, Ent): API de storage S3-compliant (SeaweedFS) com streaming, paralelismo e replicação; sistema de mensageria com RabbitMQ (publicador multi-tenant e consumidor processando 1.500 msgs/s); serviço Windows para gerenciamento de processos em background; serviço de backup automatizado com cron;
        \item[--] Implantação de Keycloak (OAuth2) como provedor centralizado de autenticação, permitindo microserviços verdadeiramente desacoplados;
        \item[--] Implementação de Redis para cache da EvolutionAPI (WhatsApp), reduzindo chamados por desconexão a zero;
        \item[--] Desenvolvimento de portal de storage em Next.js com autenticação e separação de buckets públicos, internos e privados;
        \item[--] Implantação de Wiki.js com MCP para documentação interna centralizada;
        \item[--] Linguagens: Go, TypeScript, Java, JavaScript;
        \item[--] Backend: NestJS, Spring Boot, TypeORM, Ent, FX, RabbitMQ, Redis;
        \item[--] Frontend: Angular, React, Next.js, Tailwind CSS;
        \item[--] Autenticação: Keycloak, OAuth2;
        \item[--] Banco de dados: PostgreSQL.
    \end{itemize}
    \end{minipage}
}
\end{tabularx}

\begin{tabularx}{\linewidth}{ @{}l r@{} }
\textbf{Desenvolvedor Full Stack Junior} & \hfill Ago. 2023 - Dez. 2025 \\
\textbf{- Viatech, Software House de Automação Comercial} & \hfill \\[3.75pt]
\multicolumn{2}{@{}X@{}}{
\begin{minipage}[t]{\linewidth}
    \begin{itemize}[nosep,after=\strut, leftmargin=1em, itemsep=3pt]
        \item[--] Modernização da infraestrutura on-premise: propôs e liderou a adoção de Docker, migrando toda a infraestrutura legada para containers em aproximadamente 1 ano (~12 serviços, +30 containers em produção);
        \item[--] Avaliou Kubernetes on-premise como alternativa de orquestração (Rancher, Minikube), decidindo pragmaticamente por manter Docker Compose pela simplicidade e adequação ao contexto da equipe;
        \item[--] Implementação de proxy reverso com Nginx Proxy Manager, certificados SSL (Let's Encrypt) e DNS, eliminando exposição direta de portas e garantindo conformidade com a LGPD (~10 serviços protegidos);
        \item[--] Administração de servidores Linux (Fedora Server), automação de backup diário com replicação via SAMBA, scripts Bash e gerenciamento remoto via SSH;
        \item[--] Introdução da linguagem Go no stack da empresa: serviço de migração de dados entre bancos (ERP para terminais PDVs com schemas JSON), scripts de automação compilados para Windows;
        \item[--] Backend completo em Java (Spring Boot, Hibernate) para sistema multi-tenant de gestão de restaurantes com Server-Side Events para clientes desktop e mobile;
        \item[--] Front-end complexo em Angular para ponto de vendas com gerenciamento de mesas/comandas, comunicação reativa entre terminais (RxJS), responsividade mobile e integração com Electron;
        \item[--] Aplicações desktop com Electron (APIs para impressão, leitura de balança, parâmetros locais), instaladores com Inno Setup e build com WebPack;
        \item[--] Linguagens: Go, TypeScript, Java, JavaScript;
        \item[--] Infraestrutura: Docker, Nginx Proxy Manager, Fedora Server, SeaweedFS, SAMBA;
        \item[--] Backend: NestJS, Spring Boot, Hibernate, TypeORM;
        \item[--] Frontend: Angular, React, Tailwind CSS;
        \item[--] Banco de dados: PostgreSQL.
    \end{itemize}
    \end{minipage}
}
\end{tabularx}

\begin{tabularx}{\linewidth}{ @{}l r@{} }
\textbf{Estágio - Desenvolvedor FullStack} & \hfill Out. 2020 - Nov. 2022 \\
\textbf{- Fábrica de Software, Universidade Federal do Tocantins}  & \hfill Palmas, TO\\[3.75pt]
\multicolumn{2}{@{}X@{}}{
\begin{minipage}[t]{\linewidth}
    \begin{itemize}[nosep,after=\strut, leftmargin=1em, itemsep=3pt]
        \item[--] Desenvolvimento de Sistema Web para Criação, Elaboração, Revisão e Gerenciamento de PPCs (Projetos Pedagógicos de Curso) na Universidade;
        \item[--] Frameworks Angular, Django e Rest API;
        \item[--] Linguagens JavaScript, TypeScript, Python, HTML, CSS;
        \item[--] Bases de dados MySQL.
    \end{itemize}
    \end{minipage}
}
\end{tabularx}

\begin{tabularx}{\linewidth}{ @{}l r@{} }
\textbf{Estágio Obrigatório - Desenvolvedor FullStack} & \hfill Set. 2019 - Nov. 2019 \\
\textbf{- Universidade Federal do Tocantins}  & \hfill Palmas, TO\\[3.75pt]
\multicolumn{2}{@{}X@{}}{
\begin{minipage}[t]{\linewidth}
    \begin{itemize}[nosep,after=\strut, leftmargin=1em, itemsep=3pt]
        \item[--] Desenvolvimento de Sistema Web para Contabilidade;
        \item[--] Frameworks Angular, Django e Rest API;
        \item[--] Linguagens JavaScript, TypeScript, Python, HTML, CSS;
        \item[--] Bases de dados MySQL.
    \end{itemize}
    \end{minipage}
}
\end{tabularx}

%----------------------------------------------------------------------------------------
% Academic Works
%----------------------------------------------------------------------------------------
\section{Atividades acadêmicas}

\begin{tabularx}{\linewidth}{ @{}l r@{} }
\textbf{Projeto de Extensão Universitária GeoPorTOur} & \hfill Jun. 2020 - Out. 2020 \\
\textbf{- Proex, Universidade Federal do Tocantins}  & \hfill Palmas, TO\\[3.75pt]
\multicolumn{2}{@{}X@{}}{
\begin{minipage}[t]{\linewidth}
    \begin{itemize}[nosep,after=\strut, leftmargin=1em, itemsep=3pt]
        \item[--] Desenvolvimento do aplicativo mobile \href{https://play.google.com/store/apps/details?id=com.fabricadesoftwareuft.geoportour}{GePorTour} para educação social sobre os marcos históricos da cidade de Porto Nacional (Tocantins, Brasil);
        \item[--] Framework Flutter;
        \item[--] Linguagem Dart;
        \item[--] Consumo de API RestFull.
        \item[--] Plataforma Firebase como Banco de Dados;
    \end{itemize}
    \end{minipage}
}
\end{tabularx}

\begin{tabularx}{\linewidth}{ @{}l r@{} }
\textbf{Trabalho publicado em anais de congressos} & \hfill 2018 \\
\textbf{- XI SECCOMP, Universidade Federal do Tocantins}  & \hfill Palmas, TO\\[3.75pt]
\multicolumn{2}{@{}X@{}}{
ROSARIO, M. ; ALMEIDA, M. ; Arruda, W.C. ; LIMA, RAFAEL . Análise comparativa entre AG básico e NSGA-II usando função de Rastrigin. In: XI SECCOMP - Semana Acadêmica do Curso de Ciência da Computação, 2018, Palmas-TO. Anais da XI SECCOMP - Semana Acadêmica do Curso de Ciência da Computação, 2018.
}
\end{tabularx}

\begin{tabularx}{\linewidth}{ @{}l r@{} }
\textbf{Iniciação Científica} & \hfill Jun. 2018 - Jun. 2019 \\
\textbf{- Universidade Federal do Tocantins}  & \hfill Palmas, TO\\[3.75pt]
\multicolumn{2}{@{}X@{}}{
Mateus da Silva Rosario. Avaliação dos algoritmos genéticos transgênico e homogêneo. 2019. Iniciação Científica. (Graduando em Ciência da Computação) - Universidade Federal do Tocantins. Orientador: Rafael Lima de Carvalho.
}
\end{tabularx}


%----------------------------------------------------------------------------------------
%  Habilidades e Competências
%----------------------------------------------------------------------------------------
\section{Habilidades e Competências}
\begin{tabularx}{\linewidth}{@{}l X@{}}
\multicolumn{2}{@{}X@{}}{
\begin{minipage}[t]{\linewidth}
    \begin{itemize}[nosep,after=\strut, leftmargin=1em, itemsep=3pt]
        \item [--] \textbf{Iniciativa e convencimento}: Capacidade de identificar problemas, propor soluções e conduzir mudanças significativas (adoção de Docker, HTTPS, Go);
        \item [--] \textbf{Liderança técnica}: Condução de desenvolvedores menos experientes, definição de padrões arquiteturais e mentoria sem cargo formal de liderança;
        \item [--] \textbf{Autonomia e aprendizado autodidata}: Domínio de novas tecnologias (Go, administração Linux, Nginx, SeaweedFS, RabbitMQ) por iniciativa própria para resolver problemas reais;
        \item [--] \textbf{Tomada de decisão técnica pragmática}: Capacidade de avaliar tecnologias e escolher soluções adequadas ao contexto (Kubernetes vs Docker Compose);
        \item [--] \textbf{Documentação e padronização}: Criação de padrões de documentação (Wiki.js) e estilização (Tailwind CSS) para consistência em equipes;
        \item [--] \textbf{Comunicação técnica}: Tradução de problemas técnicos (segurança, LGPD, containerização) para stakeholders não-técnicos;
        \item [--] \textbf{Metodologias ágeis}: Kanban (uso contínuo) e Scrum;
        \item [--] Domínio em \textbf{Go}, \textbf{TypeScript}, \textbf{Java}, \textbf{JavaScript}, \textbf{Python};
        \item [--] Expertise em \textbf{Angular}, \textbf{React}, \textbf{Next.js}, \textbf{NestJS}, \textbf{Spring Boot};
        \item [--] Infraestrutura: \textbf{Docker}, \textbf{Nginx}, \textbf{Linux (Fedora Server)}, \textbf{RabbitMQ}, \textbf{Redis};
        \item [--] Object Storage: \textbf{SeaweedFS}, \textbf{S3-compatible APIs} (upload, streaming, replicação);
        \item [--] Banco de dados: \textbf{PostgreSQL}, \textbf{MySQL};
        \item [--] Autenticação e segurança: \textbf{Keycloak}, \textbf{OAuth2}, \textbf{SSL/TLS};
        \item [--] Versionamento: \textbf{Git};
        \item [--] Design de APIs: \textbf{REST}, \textbf{SSE (Server-Sent Events)}.
    \end{itemize}
    \end{minipage}
}
\end{tabularx}
%----------------------------------------------------------------------------------------
%	EDUCATION
%----------------------------------------------------------------------------------------
\section{Educação}
\begin{tabularx}{\linewidth}{lXr}	
2017 - 2023 & Grad. Ciência da Computação pela \textbf{Universidade Federal do Tocantins} & Palmas-TO \\\\

2014 - 2017 & Ensino médio Integrado ao curso Técnico em Agrimensura no \textbf{Instituto Federal do Tocantins} & Palmas-TO \\ 

2010 - 2013 & Ensino Fundamental na \textbf{E. Mun. de Tempo Integral Caroline Campelo Cruz da Silva} & Palmas-TO \\ 
\end{tabularx}


%----------------------------------------------------------------------------------------
%  Languages
%----------------------------------------------------------------------------------------
\section{Idiomas}
\begin{tabularx}{\linewidth}{@{}l X@{}}
\textbf{Inglês Avançado} & \hfill Centro de Idiomas - UFT \\
% \textbf{Alemão Básico} & \hfill  Deutsche Welle Online Course \\  
\end{tabularx}

% %----------------------------------------------------------------------------------------
% %	Plubications
% %----------------------------------------------------------------------------------------
% \section{Atividades Acadêmicas}
% \begin{refsection}[citations.bib]
% \nocite{*}
% \printbibliography[heading=none]
% \end{refsection}

% %----------------------------------------------------------------------------------------
% % Projects
% %----------------------------------------------------------------------------------------
% \section{Projects}

% \begin{tabularx}{\linewidth}{ @{}l r@{} }
% \textbf{Some Project} & \hfill \href{https://some-link.com}{Link to Demo} \\[3.75pt]
% \multicolumn{2}{@{}X@{}}{long long line of blah blah that will wrap when the table fills the column width long long line of blah blah that will wrap when the table fills the column width long long line of blah blah that will wrap when the table fills the column width long long line of blah blah that will wrap when the table fills the column width}  \\
% \end{tabularx}

% %----------------------------------------------------------------------------------------
% %	SKILLS
% %----------------------------------------------------------------------------------------
% \section{Skills}
% \begin{tabularx}{\linewidth}{@{}l X@{}}
% Some Skills &  \normalsize{This, That, Some of this and that etc.}\\
% Some More Skills  &  \normalsize{Also some more of this, Some more that, And some of this and that etc.}\\  
% \end{tabularx}

\vfill
\center{\footnotesize Última Atualização: 22 de Fevereiro de 2026}

\end{document}
